2018年上半年基金从业资格考试《基金法律法规》真题汇编一
第1题单选题（每题1分，共100题，共100分）单选题。以下各选项中只有一项最符合题目要求，不选、错选均不得分。

[题目]关于发起式基金的成立和存续条件，以下说法中正确的是（ ）
[选项]
A、发起资金不得少于3000万元人民币
B、发起式基金合同生效三年后，若持有人数量低于200人的，基金合同自动终止
C、发起式基金合同生效三年后，若基金资产净值低于2亿元人民币的，基金合同自动终止
D、基金份额持有人可少于200人

[答案]C
[解析]发起式基金是指基金管理人在募集基金时，使用公司股东资金、公司固有资金、公司高级管理人员或者基金经理等人员资金认购基金的金额不少于1000万元人民币，且持有期限不少于3年。发起式基金的基金合同生效3年后，若基金资产净值低于2亿元的，基金合同自动终止。发起资金的持有期限自该基会公开发售之日或者合同生效之日孰晚日起计算。

[题目]
下列关于基金信息披露作用的表述中，正确的有（ ）。
Ⅰ、有利于投资者的价值判断
Ⅱ、能有效防止信息滥用
Ⅲ、可以彻底解决证券市场的信息不对称问题
Ⅳ、有利于提高证券市场的效率
[选项]
A、Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
B、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
C、Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D、Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ

[答案]
C
[解析]
基金信息披露的作用表现在四个方面：有利于投资者的价值判断；有利于防止利益冲突和利益输送；有利于提高证券市场的效率；能有效防止信息滥用。

[题目]私募基金可以通过以下哪种方式进行宣传（ ）。
[选项]
A、公开出版资料
B、公共门户网站、链接广告和博客
C、海报、户外广告
D、对特定客户推送产品说明

[答案]D
[解析]私募基金不得公开宣传，因此募集机构不得通过下列媒介渠道推介私募基金：
(1)公开出版资料。
(2)面向社会公众的宣传单、布告、手册、信函、传真。
(3)海报、户外广告。
(4)电视、电影、电台及其他音像等公共传播媒体。
(5)公共、门户网站链接广告、博客等。
(6)未设置特定对象确定程序的募集机构官方网站、微信朋友圈等互联网媒介。
(7)未设置特定对象确定程序的讲座、报告会、分析会。
(8)未设置特定对象确定程序的电话、短信和电子邮件等通信媒介。
(9)法律、行政法规、中国证监会规定和中国基金业协会自律规则禁止的其他行为。

[题目]投资者可通过ETF进行套利交易，这主要是由于ETF（  ）的特点。
[选项]
A、实行一级市场与二级市场并存的交易制度
B、被动操作指数基金
C、独特的实物申购、赎回机制
D、只能通过交易所进行交易

[答案]A
[解析]ETF实行一级市场与二级市场并存的交易制度。ETF本质上是一种指数基金，因此对ETF下的需求主要体现在对指数产品的需求上。由一级市场和二级市场的差价所引致的套利交易则属于一种派生需求。与传统的指数基金相比，ETF的复制效果更好、效率更高、成本更低，买卖更为方便（可以在交易日随时进行买卖），并可以进行套利交易，因此对投资者具有独特的吸引力。

[题目]私募基金管理人自行销售私募基金的，投资者需签署的文件不包括（ ）。
[选项]
A、投资者风险识别能力和风险承担能力的调查问卷
B、风险揭示书
C、投资者符合合格投资者条件的承诺函
D、投资说明书

[答案]D
[解析]依据《私募投资基金监督管理暂行办法》的规定，私募基金管理人、私募基金销售机构不得向投资者承诺投资本金不受损失或者承诺最低收益。私募基金管理人自行销售私募基金的，应当采取问卷调查等方式，对投资者的风险识别能力和风险承担能力进行评估，由投资者书面承诺符合合格投资者条件；应当制作风险揭示书，由投资者签字确认。

[题目]根据(  )不同，基金可以分为公募基金和私募基金。
[选项]
A、法律形式
B、运作方式
C、资金来源和用途
D、募集方式

[答案]D
[解析]按照资金募集方式，可以分为公募基金和私募基金两类。公募基金是向不特定投资者公开发行受益凭证进行资金募集的基金，它一般在法律和监管部门的严格监管下，有着信息披露、利润分配、投资限制等行业规范要求。私募基金是私下或直接向特定投资者募集的资金，私募基金只能向少数特定投资者采用非公开方式募集，对投资者的投资能力有一定的要求，同时在信息披露、投资限制等方面监管要求较低，方式较为灵活。

[题目]按照基金运作方式，证券投资基金可以划分为（ ）。
[选项]
A、私募基金和公募基金
B、上市基金和不上市基金
C、开放式基金和封闭式基金
D、契约型基金和公司型基金

[答案]C
[解析]按照基金运作方式，证券投资基金可以划分为开放武和封闭式基金。

[题目]开放式基金合同生效后，可以在规定的期限内不办理赎回，但该期限最长不超过（ ）
[选项]
A、1年
B、3个月
C、6个月
D、1个月

[答案]B
[解析]根据中国证监会《公开募集证券投资基金运作管理办法》规定，开放式基金合同生效后，可以在基金合同和招募说明书规定的期限内不办理赎回，但该期限最长不超过3个月。

[题目]《证券投资基金法》对公募证券投资基金投资的禁止行为做了规定，下列各项中不属于禁止行为（  ）
[选项]
A、向基金管理人出资
B、从事承担无限责任的投资
C、承销证券
D、运用基金财产买卖基金管理人控股股东发行的证券

[答案]D
[解析]依据《证券投资基金法》的规定，基金财产不得用于下列投资或者活动：①承销证券；②违反规定向他人贷款或者提供担保；③从事承担无限责任的投资；④买卖其他基金份额，但是中国证监会另有规定的除外；⑤向基金管理人、基金托管人出资；⑥从事内幕交易、操纵证券交易价格及其他不正当的证券交易活动；⑦法律、行政法规和中国证监会规定禁止的其他活动。

[题目]关于开放式基金和封闭式基金的投资策略，以下表述错误的是(  )
[选项]
A、封闭式基金不能将全部资金进行长期投资
B、开放式基金强调流动性管理
C、开放式基金需要保留一定的现金资产
D、封闭式基金可以投资于流动性相对较弱的证券

[答案]A
[解析]封闭式基金份额固定，即使基金表现好，其扩展能力也受较大影响，与封闭式基金相比，一般开放式基金向基金管理人提供更好的激励约束机制。开放式基金的份额不固定，投资操作常常受到不可预测的资金流入，流出的影响与干扰。特别满足基金赎回的需要，开放式基金必须保留一定的现金资产，并高度重视基金资产的流动性，这在一定程度上会给基金的长期经营业绩带来不利影响。相对而言，由于封闭式基金没有赎回压力，一定程度上有利于基金长期业绩的提高。

